---
aid: 9025
zid: 677371
title: "若用旧时空电子器件的话，临高何时能造步进和伺服电机?"
author: 深潜者
date: 2016-12-04 21:24:24+07:00
lastmod: 2016-12-06 18:10:00+07:00
---

深潜者 于 2016-12-4 21:24:24 发表了：

&nbsp; &nbsp; RT，步进电机和伺服电机的用途非常广泛，而且狒狒们完全有能力储备大量单片机和功率电子设备，带个几百万是必须的。那么现在的问题是：如果不考虑电子器件，步进电机和伺服电机的制造有多复杂？比传统的直流电机或者交流同步/异步电机复杂很多吗？如果用旧时空带去的电子器件控制的话，要什么时候才能造出步进电机和伺服电机。从而延续旧时空数控机床的寿命，或者干脆自己造新的，以及其他更广泛的用途。

---

人畜无害小白免 于 2016-12-4 22:22:28 发表了：

文科狗表示不懂

---

cc5233 于 2016-12-5 00:03:25 发表了：

估计又是一条邪路。

我都想不出怎么样的折衷法能让科技树用得爽。

---

横刀立马毛新宇 于 2016-12-5 07:11:29 发表了：

步进同样卡在磁钢，步进电机和其他电机不是一个体系。

伺服反而好一点，带伺服器和刹车的普通电机就可以，编码器和读码器是很小很轻的原件。

顺便吐槽一句，从旧时空带回去的数控机床还用步进电机，这在旧时空混得是有多落魄……

---

瘫痪 于 2016-12-6 10:01:35 发表了：

看不出来临高条件下这些有多广泛的用途。

---

Ansys19 于 2016-12-6 18:09:31 发表了：

我就是搞电机设计的，只能讲如果不用永磁体，只做反应式步进电机和伺服电机设计难度不大，不过碍于硅钢不行只能做的傻粗大，这转动惯量一上来控制可能有难度，因为步进电机和伺服电机都没有功率特别大的，临高位面的电机几个千瓦的造出来都和现在几十上百千瓦电机一样大，从体积和重量上都在功率电机范畴了。如果想要性能好，那就得等高牌号的硅钢和永磁体了

---

Ansys19 于 2016-12-6 18:10:20 发表了：

> 横刀立马毛新宇 发表于 2016-12-5 07:11
>
> 步进同样卡在磁钢，步进电机和其他电机不是一个体系。
>
> 伺服反而好一点，带伺服器和刹车的普通电机就可以， ...

步进电机可以没有磁钢，反应式步进电机可以做，就是性能和精度都差一点

---
